{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Hola \u00b6 La acci\u00f3n mata al miedo Con esta frase me aventuro en esta especializaci\u00f3n, gracias por acompa\u00f1arme.","title":"Home"},{"location":"#hola","text":"La acci\u00f3n mata al miedo Con esta frase me aventuro en esta especializaci\u00f3n, gracias por acompa\u00f1arme.","title":"Hola"},{"location":"about/me/","text":"Sobre mi \u00b6 Mi nombre es Pilar Garc\u00eda Olano, me defino como una buscadora. Llevo 44 veranos en mi piel, nac\u00ed en argentina pero hace 10 a\u00f1os que vivo en uruguay, tambi\u00e9n viv\u00ed en chile. Me gusta leer, ver pel\u00edculas e ir a recitales. Estudi\u00e9 dise\u00f1o insdustrial en la uba, pero a\u00fan no la termin\u00e9. Planeo revalidar lo cursado durante este a\u00f1o y terminarla el a\u00f1o que viene. Estoy un poco alejada del mundo del dise\u00f1o, con la EFDI espero actualizar mis conocimientos y volver al ruedo. Tengo un emprendimiento de furoshikis que se llama Imonai, es una propuesta de envoltorios reutilizables, como alternativa al uso del papel de regalo. Continuara\u2026 [( https://www.instagram.com/imonai.furo/ )]","title":"About"},{"location":"about/me/#sobre-mi","text":"Mi nombre es Pilar Garc\u00eda Olano, me defino como una buscadora. Llevo 44 veranos en mi piel, nac\u00ed en argentina pero hace 10 a\u00f1os que vivo en uruguay, tambi\u00e9n viv\u00ed en chile. Me gusta leer, ver pel\u00edculas e ir a recitales. Estudi\u00e9 dise\u00f1o insdustrial en la uba, pero a\u00fan no la termin\u00e9. Planeo revalidar lo cursado durante este a\u00f1o y terminarla el a\u00f1o que viene. Estoy un poco alejada del mundo del dise\u00f1o, con la EFDI espero actualizar mis conocimientos y volver al ruedo. Tengo un emprendimiento de furoshikis que se llama Imonai, es una propuesta de envoltorios reutilizables, como alternativa al uso del papel de regalo. Continuara\u2026 [( https://www.instagram.com/imonai.furo/ )]","title":"Sobre mi"},{"location":"diseno/md01/","text":"MD01 \u00b6 Hoy Jana nos present\u00f3 a los AoWS y los Espacios de Dise\u00f1o. Otro desaf\u00edo en formato de juego. A jugar se ha dicho, y hecho. Me falta jerarquizar relaciones y categorizarlas. Estoy en plena etapa divergente. Hoy en clase nos reunimos a intercambiar ideas. Ahora el objetivo es converger definiendo en pocas frases el presente actual sobre el que queremos intervenir y el Presente alternativo, producto de las acciones de dise\u00f1o. WIP Despu\u00e9s de la clase del jueves 25 me llev\u00e9 la tarea de converger, buscar un tema espec\u00edfico dentro del universo de comida-basura en el que estaba navegando. D\u00ed entonces con una nota perid\u00edstica que difund\u00eda el invento de Florencia Jerez de transformar yerba mate en carb\u00f3n activado para ser usado en capacitores para bater\u00edas. As\u00ed hice un recorte en el alimento/material \u201cYerba Mate\u201d, siendo que Uruguay tiene un consumo anual de 10kg/habitante me parece que es un elemento que amerita ser relevado. Aunque no estoy conforme con el resultado, en esto avanc\u00e9:","title":"MD01"},{"location":"diseno/md01/#md01","text":"Hoy Jana nos present\u00f3 a los AoWS y los Espacios de Dise\u00f1o. Otro desaf\u00edo en formato de juego. A jugar se ha dicho, y hecho. Me falta jerarquizar relaciones y categorizarlas. Estoy en plena etapa divergente. Hoy en clase nos reunimos a intercambiar ideas. Ahora el objetivo es converger definiendo en pocas frases el presente actual sobre el que queremos intervenir y el Presente alternativo, producto de las acciones de dise\u00f1o. WIP Despu\u00e9s de la clase del jueves 25 me llev\u00e9 la tarea de converger, buscar un tema espec\u00edfico dentro del universo de comida-basura en el que estaba navegando. D\u00ed entonces con una nota perid\u00edstica que difund\u00eda el invento de Florencia Jerez de transformar yerba mate en carb\u00f3n activado para ser usado en capacitores para bater\u00edas. As\u00ed hice un recorte en el alimento/material \u201cYerba Mate\u201d, siendo que Uruguay tiene un consumo anual de 10kg/habitante me parece que es un elemento que amerita ser relevado. Aunque no estoy conforme con el resultado, en esto avanc\u00e9:","title":"MD01"},{"location":"innovacion/mi01/","text":"MI01 \u00b6 Tuve 2 clases con Paola Zanchetta quier nos comparti\u00f3 los principios de la Innovaci\u00f3n Abierta y el Dise\u00f1o Distribuido. Reflexionamos sobre la importancia del significado \u201cRegenerativo\u201d y que implicancia tiene en los proyectos. En una primera instancia refleccion\u00e9 individualmente en mi proyecto en proceso. Estoy trabajando en el descarte y posterior uso de la Yerba mate usada, todav\u00eda no veo claro el objetivo. Se presentan varias alternativas que pretendo seguir investigando a fin de elegir un camino. Esta semana estuve hablando con Florencia Jerez, ella es cient\u00edfica de Argentina, hace a\u00f1os trabaja en un proyecto en el cual transforman el residuo de la yerba usada en carb\u00f3n activado para ser usado en supercapacitores o filtros medioambientales. Me resulta muy interesante su investigaci\u00f3n, aunque a\u00fan no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00eda aplicarla para mi proyecto EFDI 2024. Comparto el cuadro hecho en clase: Tambi\u00e9n tuvimos una instancia de intercambio y reflexi\u00f3n grupal en base a un proyecto propuesto por Paola que era nuevo para quienes lo analizamos. En el siguiente cuadro comparto las conclusiones a las que llegamos con Edgardo y Francisco. De estas jornadas Innovativas me llevo mucho para leer, y el desaf\u00edo de darle una mirada hol\u00edstica al proyecto en el que estoy trabajando. Dejo asentado en este apartado qu\u00e9 aspectos me gustar\u00eda que no le falten al proyecto: - Un clara descripci\u00f3n de la situaci\u00f3n de uso. - Planos t\u00e9cnicos prolijos y un claro manual de construcci\u00f3n.","title":"MI01"},{"location":"innovacion/mi01/#mi01","text":"Tuve 2 clases con Paola Zanchetta quier nos comparti\u00f3 los principios de la Innovaci\u00f3n Abierta y el Dise\u00f1o Distribuido. Reflexionamos sobre la importancia del significado \u201cRegenerativo\u201d y que implicancia tiene en los proyectos. En una primera instancia refleccion\u00e9 individualmente en mi proyecto en proceso. Estoy trabajando en el descarte y posterior uso de la Yerba mate usada, todav\u00eda no veo claro el objetivo. Se presentan varias alternativas que pretendo seguir investigando a fin de elegir un camino. Esta semana estuve hablando con Florencia Jerez, ella es cient\u00edfica de Argentina, hace a\u00f1os trabaja en un proyecto en el cual transforman el residuo de la yerba usada en carb\u00f3n activado para ser usado en supercapacitores o filtros medioambientales. Me resulta muy interesante su investigaci\u00f3n, aunque a\u00fan no s\u00e9 c\u00f3mo podr\u00eda aplicarla para mi proyecto EFDI 2024. Comparto el cuadro hecho en clase: Tambi\u00e9n tuvimos una instancia de intercambio y reflexi\u00f3n grupal en base a un proyecto propuesto por Paola que era nuevo para quienes lo analizamos. En el siguiente cuadro comparto las conclusiones a las que llegamos con Edgardo y Francisco. De estas jornadas Innovativas me llevo mucho para leer, y el desaf\u00edo de darle una mirada hol\u00edstica al proyecto en el que estoy trabajando. Dejo asentado en este apartado qu\u00e9 aspectos me gustar\u00eda que no le falten al proyecto: - Un clara descripci\u00f3n de la situaci\u00f3n de uso. - Planos t\u00e9cnicos prolijos y un claro manual de construcci\u00f3n.","title":"MI01"},{"location":"proyecto/proyecto/","text":"Ideas Iniciales \u00b6 Mi proyecto surge del cruce y la relaci\u00f3n acci\u00f3n reacci\u00f3n del acto de comer, preparar la comida y el \u201cdesperdicio\u201d que se genera. Con el fin de enfocar el universo comida-basura(?) eleg\u00ed investigar sobre el consumo y descarte de la yerba mate, siendo que en uruguay se generan 35 millones de kilos de \u201cbasura\u201d. Bajo el lema \u201cla basura no se define por lo que es, si no por donde est\u00e1\u201d, me propongo analizar el circuito de la yerba desde su origen, consumo y disposici\u00f3n a fin de encontrar una oportunidad (o varias) para ingresarla a un circuito circular. Navegando por la red d\u00ed con una nota de unos investigadores argentinos que descubrieron que el residuo de la yerba mate se puede transformar en carb\u00f3n activado para diversas aplicaciones, desde filtros a supercapitores (con mejores resultados que el carb\u00f3n activado de origen vegetal que actualmente se encuentra en el mercado) Logr\u00e9 conversar con Florencia Jerez, una de las cient\u00edficas involucradas en la investigaci\u00f3n. Vimos la posibilidad de desarrollar \u201ccartuchos\u201d- contenedores para el carb\u00f3n activado para sus diferentes aplicaciones. A mi me llam\u00f3 la atenci\u00f3n la capacidad del carb\u00f3n activado de absorver el CO2 que se genera por la carbonizaci\u00f3n de la yerba y la posibilidad de \u201cdesorber\u201d el gas para recuperarlo y darle utilidad. Tambi\u00e9n googleando encontr\u00e9 que se pueden hacer macetas con yerba descartada. Siguiendo las instrucciones de videos de you tube hice mi propia experiencia: Imagen con secuencia Video que imita a la posibilidad de una impresora 3D Tambi\u00e9n estuve reflexionando sobre la posibilidad de recuperar semillas de las frutas que son usados en la preparaci\u00f3n de alimentos en el \u00e1mbito dom\u00e9stico. Continuar\u00e1.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"proyecto/proyecto/#ideas-iniciales","text":"Mi proyecto surge del cruce y la relaci\u00f3n acci\u00f3n reacci\u00f3n del acto de comer, preparar la comida y el \u201cdesperdicio\u201d que se genera. Con el fin de enfocar el universo comida-basura(?) eleg\u00ed investigar sobre el consumo y descarte de la yerba mate, siendo que en uruguay se generan 35 millones de kilos de \u201cbasura\u201d. Bajo el lema \u201cla basura no se define por lo que es, si no por donde est\u00e1\u201d, me propongo analizar el circuito de la yerba desde su origen, consumo y disposici\u00f3n a fin de encontrar una oportunidad (o varias) para ingresarla a un circuito circular. Navegando por la red d\u00ed con una nota de unos investigadores argentinos que descubrieron que el residuo de la yerba mate se puede transformar en carb\u00f3n activado para diversas aplicaciones, desde filtros a supercapitores (con mejores resultados que el carb\u00f3n activado de origen vegetal que actualmente se encuentra en el mercado) Logr\u00e9 conversar con Florencia Jerez, una de las cient\u00edficas involucradas en la investigaci\u00f3n. Vimos la posibilidad de desarrollar \u201ccartuchos\u201d- contenedores para el carb\u00f3n activado para sus diferentes aplicaciones. A mi me llam\u00f3 la atenci\u00f3n la capacidad del carb\u00f3n activado de absorver el CO2 que se genera por la carbonizaci\u00f3n de la yerba y la posibilidad de \u201cdesorber\u201d el gas para recuperarlo y darle utilidad. Tambi\u00e9n googleando encontr\u00e9 que se pueden hacer macetas con yerba descartada. Siguiendo las instrucciones de videos de you tube hice mi propia experiencia: Imagen con secuencia Video que imita a la posibilidad de una impresora 3D Tambi\u00e9n estuve reflexionando sobre la posibilidad de recuperar semillas de las frutas que son usados en la preparaci\u00f3n de alimentos en el \u00e1mbito dom\u00e9stico. Continuar\u00e1.","title":"Ideas Iniciales"},{"location":"tecnicos/mt01/","text":"MT01 \u00b6 Introduccion a herramientas digitales. Primera clase, me presentan a git, gitHub, Visual Studio Code, VS Codium\u2026 y m\u00e1s. El mundo de la programaci\u00f3n, ajeno e ignorado por mi. Me da miedo y curiosidad. Miro el tutorial mientras intento cumplir con la actividad, me equivoco como 10 veces hasta que escribo bien el c\u00f3digo. Miro tutoriales dentro de git y el tutorial de la plataforma de UTEC. De tantos links termino en un art\u00edculo sobre Simplicidad. Me interesa, pero vuelvo al video tutorial, volver\u00e9 al art\u00edculo m\u00e1s tarde (espero) Sufro, me sale error en la pantalla, me resulta frustante\u2026 me voy a tomar unos mates y vuelvo a enfrentarme a la pantalla negra. Y creo que logro editar un texto de la web, pero no estoy muy segura c\u00f3mo lo hice. Re veo el tutorial. Y ahora con este texto cat\u00e1rtico vuelvo a intentar\u2026","title":"MT01"},{"location":"tecnicos/mt01/#mt01","text":"Introduccion a herramientas digitales. Primera clase, me presentan a git, gitHub, Visual Studio Code, VS Codium\u2026 y m\u00e1s. El mundo de la programaci\u00f3n, ajeno e ignorado por mi. Me da miedo y curiosidad. Miro el tutorial mientras intento cumplir con la actividad, me equivoco como 10 veces hasta que escribo bien el c\u00f3digo. Miro tutoriales dentro de git y el tutorial de la plataforma de UTEC. De tantos links termino en un art\u00edculo sobre Simplicidad. Me interesa, pero vuelvo al video tutorial, volver\u00e9 al art\u00edculo m\u00e1s tarde (espero) Sufro, me sale error en la pantalla, me resulta frustante\u2026 me voy a tomar unos mates y vuelvo a enfrentarme a la pantalla negra. Y creo que logro editar un texto de la web, pero no estoy muy segura c\u00f3mo lo hice. Re veo el tutorial. Y ahora con este texto cat\u00e1rtico vuelvo a intentar\u2026","title":"MT01"},{"location":"tecnicos/mt02/","text":"MT02 \u00b6 Conociendo nuevos softwares para modelar en 3D y editar en 2D.","title":"MT02"},{"location":"tecnicos/mt02/#mt02","text":"Conociendo nuevos softwares para modelar en 3D y editar en 2D.","title":"MT02"}]}